張潔宜 呢隻紅官 要優先制裁

通知美國

有無邊個俾美國制裁左 有咩損失到

誠實可靠

推

基本上知道自己係張潔宜審已經可以準備上訴

樹大招風案

因管有偽造紙幣 判囚4月緩刑2年 電影道具領班不滿做正行獲罪

為香港電影金像獎最佳電影《樹大招風》等提供道具鈔票的道具公司領班，成為香港因管有電影道具鈔票而入罪的第一個電影從業員。本港首宗因管有道具鈔票而被控管有偽鈔的案件，昨日在東區法院審結，該名道具公司領班前年被警方在其公司內搜出21箱、22.3萬張「道具銀紙」，被控管有偽造紙幣罪名；向他借1,000萬「道具銀紙」作拍戲之用的男子，同被控管有偽造紙幣罪。裁判官張潔宜判決指出，道具銀紙的仿真度非常高，在合理程度上可被視作流通貨幣的偽製品。兩名被告沒有合理權限及合法辯解管有該批道具銀紙，故裁定罪成，因涉案偽鈔數量龐大，重判兩人入獄四個月，緩刑兩年。
本報法庭組報道

首被告是34歲的羅潤霖，報稱無業；次被告是47歲的張偉全，是「偉勁製作公司」的領班。羅潤霖被控於2016年11月2日在香港管有9,996張明知或相信看來是港幣1,000元紙幣的流通紙幣偽製品。張偉全被控2016年11月3日管有22.3萬張偽鈔，包括港元、人民幣、英鎊、美元及歐元。
次被告張偉全在庭外認為判刑過重，自己今次被定罪，他直言「我覺得侮辱緊他們自己（政府）」。至於會否上訴，他表示，需要與律師商量才決定；他最不滿是自己從事正行，都被定罪。
與港幣千元真鈔極度相似

裁判官張潔宜裁決時指出，涉案1,000元道具鈔票雖然是柯式平版印刷，質素平平，既沒有凹凸感又沒有保險線，但與港幣1,000元真鈔極度相似，無論正面、背面的特色、字樣、圖案、印着的機構及編號都一應俱全，且位置一樣，一般市民要仔細分辨才知道是偽鈔，因此裁定案中22多萬張道具鈔票中，有超過1.1萬張港幣是偽製品，有合理程度可以冒充真鈔。其餘的外幣，控方則無法證實款式仍在流通，所以法庭不作考究。

裁判官指出，次被告張偉全被搜出管有21箱道具鈔票，他是公司管理人，無可能不知道公司內有道具鈔票，而且他拍完電影後，亦留下鈔票待日後使用，就算他是錯誤相信可以就道具鈔票作保管，亦不足是控罪中合理辯解的元素，故裁定他都罪名成立。

另一名被告羅潤霖聲稱借一些道具鈔是想捉弄朋友，拍下朋友失望的樣子。裁判官指出，他顯然要使用仿真度高的道具錢，是明顯知道道具錢可以冒充真鈔，所以裁定他是知道及相信管有的是偽品。

辯方律師求情稱，整個電影行業都不知道使用道具鈔票要申請，如果知道的話必定會做，既沒有政府部門聯繫，網頁亦沒有申請表格，令全行都誤墮法網。辯方又稱，事件的始作俑者是電影《迷城》的導演林嶺東，對方對道具銀紙要求高才出現本案。
官稱罰款不足反映嚴重性

裁判官指出，罰款不足以反映控罪嚴重性，故判處兩人監禁四個月，緩刑兩年。裁判官稱，雖然兩人不是用鈔票作非法用途，但不可以忽視管有這些鈔票的風險，如果有人得到數張，混合真鈔使用，影響可以很大。案中檢獲的所有道具鈔票將會被充公銷毀。

控方案情顯示，警方商業罪案調查科探員前年11月2日持搜查令到羅潤霖的西貢住所搜查，再在羅妻的座駕發現一箱內有9,996張面額1,000港元道具鈔票，該鈔印有「道具」、「PROPS」字樣。羅潤霖曾向警方表示，道具鈔票用作拍微電影，他被捕後在警誡下保持沉默。翌日，警方持搜查令到張偉全在新蒲崗開設的電影道具公司搜查，搜出21箱22.3萬張道具鈔票，涉案道具鈔票曾在電影《迷城》、《樹大招風》使用過，而張偉全亦參與過這些電影的拍攝工作。

【9.21 元朗示威】青年被搜出開山刀斧頭等 判囚一年 官指殺傷力強

7.21 元朗白衣人襲群眾兩個月後，9 月 21 日元朗有示威活動，及後爆發警民衝突，25 歲男子被搜出攜有斧頭及開山刀等，他早前承認一項在公眾地方管有攻擊性武器罪，求情指他只是幫他人帶走武器。署理主任裁判官張潔宜指涉案武器體積大，可造成嚴重傷害，甚至死亡，殺傷力強，加上於示威衝突現場檢獲，今於屯門裁判法院判他監禁 1 2個月。

署理主任裁判官張潔宜判刑時指，辯方求情稱被告並非武器的物主，武器上亦沒有被告的指紋，但張官不接納該說法，認為武器的物主可以使用手套或以布包武器，故沒有指紋也不代表他並非物主，但本案並沒證據顯示有人使用過該武器。

張潔宜又指，現場為示威現場，有示威者正在使用武力及汽油彈，故示威者使用武器的風險並非不存在。

張潔宜指，她檢視過涉案的武器包括 74 厘米長的軍刀、73 厘米長的開山刀等，刀峰銳利、體積大，可造成嚴重傷害，甚至死亡，殺傷力強，而且在示威現場檢獲，案情嚴重，量刑起點為 21 個月，考慮到被告認罪，以及其背景，之前有固定工作，為家中經濟支柱，又定期捐款至慈善組織，再作扣減刑期，最後判被告監禁 12 個月。

被告聞判時一直垂下頭，表現得憂心忡忡。

控方欲索被告背景報告遭拒

張官判刑後，控方即申請索取被告的背景報告，辯方提出反對，因報告包括被告的個人資料，控方亦未清楚說明索取報告的用途。

控方回應稱，因張官的判辭及辯方的求情均提及到被告的背景報告，故須索取該報告。張官指，其判辭已指出所考慮到的報告內容，拒絕控方申請。

求情稱為別人帶走武器

辯方今求情指，被告從未考慮過使用該武器，只是為別人帶走該些武器，他承認自己一時愚蠢，現深感後悔 ，願意承擔法律責任。

被告的背景報告內容正面，曾經奉公守法、有孝心及承擔。被告又呈上其母及兩位老師的求情信，指被告品性純良、孝順。而被告被捕前任職保安，被告現已付上沉重代價。

辯方早前求情指，案發時只是有人叫被告幫忙帶走涉案的武器，該些武器並非屬被告所有。

現年 26 歲被告劉嘉駿（案發時 25 歲）早前承認一項在公眾地方管有攻擊性武器罪，控罪指他於本年 9 月 21 日，在元朗鳳琴街 22 號外金龍樓地下 10 號鋪外管有短劍、斧頭、開山刀及軍刀各一把。

（案件編號：TMCC1895/2019）

佢出名釘官嚟
控方同控方證人講乜都信到十足十

【修例風波】涉向葵涌警署擲汽油彈 17歲運輸工被控縱火不准保釋

17歲青年涉嫌在上月29日向葵涌警署投擲汽油彈，令警署車閘位置起火。青年被控一項縱火罪，案件今於屯門裁判法院首次提堂。張潔宜署理主任裁判官把案件押後至4月3日在西九龍裁判法院再訊，以待警方檢取證物及為涉案的燃燒彈及通渠水等作進一步調查，被告保釋申請被拒並需還押侯訊。

報稱任職運輸工人的17歲男被告陳俊輝，被控於2020年1月29日，在香港新界葵涌警署近停車場閘入口，無合理辯解而用火損壞屬於香港警務處的葵涌警署，罔顧該財產是否會被損壞。

辯方指陳患有專注力失調及過度活躍症，但在音樂方面造諧高並考獲鋼琴演奏級，現身兼三份兼職來賺取音樂學院的學費。張潔宜署理主任裁判官指案情嚴重，證據強並有重犯機會，故拒絕陳的保釋申請。陳保留8天保釋覆核申請，覆核申請預計將在2月14日處理。

【抗暴之戰】涉縱火損毀中銀櫃員機 中四男生保釋須全日留家

華富邨商場的中銀櫃員機上月中被縱火損毀，月底警員拘捕一名17歲中四學生，控以一項縱火罪。男生早前提堂後不准保釋，他今在屯門裁判法院提出保釋覆核，獲署理主任裁判官張潔宜批准，條件包括3萬元現金、以及父母作為擔保人合共交出6萬元現金；除非與律師會面或看醫生，否則被告必須全日留在家中，直到學校復課，改為遵守晚6朝6的宵禁令。

17歲劉姓中四生被控於今年2月12日在港島華富（一）商場地下的中國銀行（香港） ，與16歲溫姓男子縱火摧毀自動櫃員機、存款機和支票存入機各一部。案件上周一首度提堂，被告不准保釋，案件押後至下月22日待警方進一步調查及取得鑑證化驗報告。

被告今向法庭申請保釋，獲父母、校內訓導主任和社工到庭支持。署理主任裁判官張潔宜聽罷辯方陳詞後，批准被告保釋，條件是須交出3萬元現金，父母分別擔任擔保人須交出合共6萬元人事保釋金，其間被告不可離港、每周須在父母陪同下到警署報到一次，並且禁足案發現場。

此外，被告於4月20日學校復課前須24小時留在家中，復課後則須守每晚6時至翌晨6時的宵禁令；他可外出與律師會面或到醫院覆診，但須事先通知警署。

【案件編號：WKCC468/20】

其他紅官

請問有沒投訴懶人包？我連埋吳重儀一齊寄埋

lm 一齊寄